# tello_the_force
😳😳😳使用“原力”控制tello😳😳😳

## 感谢

这个东东是基于 https://github.com/geaxgx/tello-openpose 👍开发的，重新设计了调用逻辑，使用了他的class FPS和class HUB（目前的进度），拆分出更多模块，后续可以更方便的开发出新模块（只需要修改com.py）

## 需要的库
~~~markdown
参考tellostate.yaml      //conda 环境配置  
基于python3  
opencv-python  
pyAV           用于解码（后续考虑使用带gpu加速的）安装有坑需要ffmpeg，然后用conda安装  
tellopy       （这里使用geaxge修改过的版本，增加了throw_and_fly功能）  
numpy 
simple_pid  
argparse  
pygame  
openpose 用于检测关键点  
matplotlib  
pandas  
~~~


## 思路  
### main.py  
```markdown
main里是一个循环，从tello回传的视频数据里解码出一帧画面，然后在循环里处理和显示，分别调用每一个模块的一个方法，实现一个功能  
```
~~~bash
conda activate tellostate
python main.py
~~~

~~~python
#实例化各种类
tello = Tello()
pydisplay = Pydisplay()
....
frame_skip = 300#丢帧策略初始化

if isrec:
  ...#初始化录像功能，使用多进程的生产者消费者模型
  
for frame in tello.container.decode(video=0):#遍历解码容器里的每一帧
  if 0 < frame_skip:
    frame_skip = frame_skip - 1
    continue#丢帧
    start_time = time.time()
    
    #中间各种处理
    ...
  	
    #计算处理所用时间，调整丢弃的帧数，换取低延时
    if frame.time_base < 1.0/35:
      if userc[4] == 1:
          time_base = 1.0/35  # 使用pose稍微保守一点
      else:
          time_base = 1.0/35
    else:
        time_base = frame.time_base
    frame_skip = int((time.time() - start_time)/time_base)
    # 目前对丢帧策略的理解，只要分母不要小于飞机发送回来的最大帧速率则不会产生延迟同时保证帧率
    # 例子里的60是不合理的，会多丢弃一半的帧，浪费辽
~~~

### Tello.py  
```markdown
与tello无人机通讯的模块，处理指令和视频数据，更改这个模块可以控制其他种类的无人机  
```
### Pose.py  
```markdown
用来检测人体姿态的，调用openpose，获得关键点的坐标  
```
## UI.py  
```markdown
显示模块  
```
### Com.py  
```markdown
获取姿态关键点坐标后进行判断决策，得到控制飞机的指令  
```
### mapcom.py  
```markdown
航点飞行模块，获取飞机回传的位置信息，从文件读取航点规划文件，得到控制飞机的指令  
```
### maplaner.py  
```markdown
用于规划航线，tello飞机只有xy和高度坐标，控制带gps模块的飞机时需要修改  
整体的结构使用opencv的回调函数实现交互
```
### mapdrawer.py  
```markdown
将每一次航点飞行的轨迹画出来
```



## 现在的状态  
v3.20  
### 1.姿态跟踪  

>这个是从geaxgx学来的，重新调整了代码结构（虽然性能没提升多少）  
>    左右挥手控制前进后退以及roll方向  
>    两只手组合动作切换飞行模式：普通跟踪，锁定距离，平行跟随  
>    左右手靠近右左耳朵可以触发降落或手掌降落
>
>*如下图：*  😂😂😂![pose](media/github/pose.png)




### 2.键盘控制

>键盘控制级别虽高，需要将鼠标焦点放在“没卵用窗口”上  
>WSADQE控制前后左右等四个通道，shift ctrl控制上下  
>12346789小键盘控制翻滚  
>上下键控制起飞和降落，地图模式下是刷新起飞点和退出，（小问题，容易误触让飞机直接降落）  
>f11 f12全屏和退出全屏  
>m进入和退出map模式，b暂停map模式，t进入和退出pose模式  
>
>*如下图：*![inf](media/github/inf.png)





  

### 3.map航点飞行  

>基于飞机回传的mvo数据，精度还行，自动返航误差在30cm内  
>
>*如下图：*
>
>![map](media/github/map.png)
>
>***%可以将飞行后的轨迹画出来%***  
>
>*如下图：*
>
>![mapdrawer](media/github/mapdrawer.png)
>
>
>
>
>
>***map航点飞行数据的存储格式：***  
>*如下图：*  🌝🌝🌝
>
>![csv](media/github/csv.png) 
>
>操作数据👆
>
>![pos](media/github/pos.png) 
>
>航点数据👆







  

  

## 存在问题🌝🌕🌖🌗🌘🌑🌒🌓🌔🌚🌛🌜🌞  
### 1.性能问题：  
    pose模式下帧率低，只有9-10fps，显卡gtx970m 3g  
    map模式下，cpu占用达到60%，cpu i7 6700hq  
### 2.误触问题：  
    在map模式下，按键盘下键强制退出map模式时容易误触发降落  
### 3.人体姿态检测：  
    在人多的情况下，容易跟踪错人，目前没有找到解决方案  
### 4.pid问题：  
    pid的调节一直是个谜，每次调整都达不到要的效果  

  












### 关于openpose的安装：参照官网
https://github.com/CMU-Perceptual-Computing-Lab/openpose  
需要自行编译对应的cuda版本，或者其他版本，没有gpu不能做到实时，因为帧率只有1fps甚至更低